[理性討論] 説服我買樓

施政報告出左之後正反兩面都有聲音, 雖然我暫時未説服到自己買住 (800萬買樓唔抵、樓市泡沫、接火棒、2047業權問題), 但都想認真聽下建議買樓嘅巴打們有咩睇法 (外面太多駡戰post)
請出招

唔好買

In the long term, 現金既購買力只會一直下跌

1.唔買都要租
2.樓市只會升不會跌
3.剛需
4.未諗到

嗯

呢個問題我都有諗過, 但買樓後如果唔可以cash out (加息負資產、2047無業權), 購買力會直接變零？

唔說服 唔好買

如果你堅信 2047 後物業價值歸零既話，咁真係唔好買

地產係港共命根
港爆佢都會死托

5. 冇得靠痴住老母層樓

1. 你有住屋需要
2. 租樓都要錢，三十年後你一無所有，人地有層數百萬或千萬資產。
3.無需要，純投資唔好買，唔同自住，你個心態會keep住驚

1.唔買都要租
問題：本身自己租緊, 施政報告出果日自己計過, 租金反而仲少過買樓份每月供款, 咁係咪仲要買?
2.樓市只會升不會跌
3.剛需
2同3係同一樣野, 如果無2047業權問題, 我同意長遠黎講係只會升不會跌, 但有2047大限, 就好難講?

早幾個月中聯辦係觀塘凱滙掃咗廿個單位

會唔會有托唔住嘅一日?

唔買住邊？

租幾年都半個首期送俾業主

平囉

佢托唔到=港爆
你都要食草仲問咩樓價

你點影的

無錢咪撚買囉

你月入幾多？ 跑贏樓價升幅？
呢度有個淡友自稱飛機師月入十幾萬，租邊都得
2047仲有28年，你會租28年？

咁如果港爆嘅時候手上有其他非房屋類嘅資產 (例如美股), 會唔會可以避免到食草?

你唔想買咪唔好買 點解要說服你
將來係點自己承擔返 買唔買都好最緊要唔好後悔

呢度有個淡友自稱飛機師月入十幾萬，租邊都得 -> 我無揾到咁多, 但想請教下, 月入十幾萬係咪就可以只租不買? 原因係?
2047仲有28年，你會租28年？ -> 呢層真係未諗到, 但我想法係, 買樓可以話係人生最重要嘅長期投資, 但呢項投資有可能在28年後完全歸零?

可以 只要你個人離開到香港
所以記得用離岸戶口

人地月入高當然可以只租不買，不過將來可能一樣面對越租越細。退休後無人肯租情況。

你如何肯定28年後資產歸零？ 你用28年租金金去賭，如果無歸零點算？

世界只得現金同樓二選其一？

其實個個都話2047驚左大陸, 但大陸D樓升到飛起 同埋依家香港其實都俾中共控制得7788

收咪賠錢賠樓 等做暴發戶 深圳個個都係咁
到時香港咁近深圳
應該都係照咁樣玩掛

成日諗歸零呢個情況 大陸一早係得使用權 唔係地權架啦
人地咪又係咁買賣 生活左咁撚多年

你不如諗47後融入左支那 到時你左鄰右舍都係支那人 不如諗地邊到少支那人 就買邊區啦屌

買得樓我估你都唔細啦 28年後你諗架咩 屌

明白巴打睇法, 受教
咁巴打點樣睇短中期間加息引致負資產嘅可能性?
唔該曬

cls 你真係當人先知 乜都有可能架啦

唔買要MAKE SURE 退休後舊錢夠租到死果日 （都幾難估計）
始終覺得要有瓦遮頭先，唔係自己野最後都要睇人面色

我自己膚淺D，冇屋企幫，我目標係3層，兩租一住 咁我覺得係基本畢業可退休

當然有朋友玩債券廿幾厘話收租回報低但佢要成日睇住

負資產嘅可能性越來越低及影響輕微。

上年保升都跌左40萬，半年已經升返晒。而且人地供款估定，負資產根本無野好驚

股票可以跌得仲恐怖，但又無人識驚嘅

最慘係，你唔買上面十幾億人只要有1%落黎買，到時我地齊齊返大灣

唔怕銀行加你還款額？
而家壓測都可以免埋 到時點算？唔洗食都要供樓

幫我接貨

好簡單一個問題
到你退休冇收入時住邊？
係咪繼續租樓越租越平先

因為你條女會同你講有樓先有高潮

然後你會話,你有高潮就得,你條八婆死魚關我差事

買樓 2047就賺死你了

唔好買
租樓幫業主供

無人會想租比65歲以上的人
雖然唔係凶宅， 但都怕佢屋內死左， 無入息交唔起租

你又聽埋d都市傳說call loan論？

連登最關心係2047業權問題
大家成日諗土地收回
解決成功機率大定解決失敗機率大?
如果解決左，香港樓市會再升幾多?

無入市的人一樣會出post講政府帶頭推高樓市， 一定唔會講德政

參考答案。邊個買樓就係藍絲
就成班人幫佢單位裝修

1.遲啲私樓供應得返3成
2.買樓有得扣稅，租樓無
3.無人話買完就住一世，你可以樓換樓
4.市道差係會樓價跌，不過政府同地產商會托市

買都唔係香港買
親戚係外國買左兩層樓放租
自己一家香港租緊樓住

就咁影

有錢full pay買冇問題

唔會call loan

今次一堆人準備同已經移民左，一定有好多樓會空左出黎放盤。
而且政府一定會開始加大開發樓宇，後面系咪一定咁剛需，兩睇。
可以放長線等下先。

2047

又一件AA

冇人想說服你

地產代理好失禮？
理性討論？

同警察差唔多社會地位
對社會無貢獻 靠抽水 專講大話
自己諗 失唔失禮

睇黎你見過啲人都幾無用
要靠旁門左道先可以做到生意
靠抽成既工作 都係構成呢個社會既齒輪
方便大眾既工作 都係社會所需要所以存在
唔知你有無聽過
存在即合理 凡合理的也必將存在
既然有付出 何必感到羞愧

係香港買一層自住, 再係外國買唔得咩?

asset allocation :50% real estate , 50% financial asset ; 50% HK , 50% oversea

警察都覺得自己伸張正義架
過主啦 AA

其實呢個係我諗到最理想嘅情況, 不過首先要有錢
同埋financial asset 隨時都可以買, 但樓就要睇下呢刻買係咪岩時機

1. 自住 (投資唔好買)
2. 無本事移民
3. $10000租 (唔計劏房, 呢個價租唔到咩好單位)
租30年就跌左 $3.6M
六百萬樓 供30年跌唔到一半都賺
計埋息都係打和
4. 雖然銀行加左息 但仲係低息年代
份工穩定 有信心黎緊經濟衰退唔失業就可以買
有能力既 唔好做盡9成按 比多少少首期
5. 2047 就算變左香港市
係咪就會強制收樓?
呢個城市會毀滅? 定繼續發展?
個人覺得係後者, 不過唔會再有昔日咁繁榮
同埋失去獨特性

咁巴打點睇今年年頭建制派議員賣樓?

理性討論
出口傷人 要離開似乎係你

唔說服你 根本無可能同唔值

搵到客未？

上面十幾億人只要有0.1%, 都夠買光香港所有私樓
全港私樓只得120萬間(唔計居屋)

thanks 巴打 你解釋得好好, 我會記住

全港遲出世既90 00後都係輸家啦

宜家全世界諗走/唔買

你賭佢讓步 雙普選人權法美軍來了乜柒都好
成件事和平過渡

總之最後就係香港法治人權民主繼續有保障
香港繼續做大陸資金中轉站

咁到時就真係爆升 就算出台任何辣招都唔會跌

或者你可以再冒險少少
等流血衝突升級 全世界走難人踩人先入市
賭佢會讓步

以上一切都基於場運動贏左，輸左既話仲邊有2047
可能下年已經跌到仆街

咁你叫你朋友執柒左佢再讀過啦 14年入市1開4到今日賣返賺幾多個開呀？
仲好意思話讀econ

自住你覺得執好多?
未計你頭幾年係比息唔係比本金

咁其實姐係等番一兩年再睇定d先, 最穩陣?

咩plan 頭幾年俾息唔扣本金

你上中原指數睇下，宜家18x 等於年頭上平，港樓係好撚癲既野黎架

再睇下美國聯儲局既資產負債表 9月開始，又印錢紙，而且速度極快

作為香港人點都要碌返間樓 ，私樓好，公屋，居屋又好

否則，晚年只會淪為支那人既奴隸

我都係咁諗
所以年頭買左
要結婚 唔通唔住咩

有錢咪供冇錢就租 咁簡單

買左有個私人做愛地方

租金比咗人就冇，但供樓係草落層樓到，遲下賣出去拎得返。

Btw個人覺得真係唔好買住，經濟向下，借9成變負資產比人迫倉真係一晚既事。

上帝同你講聽日層樓會升10倍
但係你今日買唔買得起先?

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

最尾個句，我都登連登仔擔心

會變租值

任何時候買樓都唔會有穩陣
社會穩陣樓市爆升你又覺得太貴唔入市
社會悲觀又覺得可以跌下先

無樓無女朋友

海怡2房新高價942萬沽

樓市回暖，鴨脷洲海怡半島2房戶錄「新高價」成交。中原地產首席分區營業經理盧鏡豪稱，海怡半島1座高層H室，面積529方呎，2房間隔，有靚裝，享海景，業主開價1050萬，雖累減108萬，以942萬易手，成交價仍創屋苑2房新高，呎價17870元。原業主於2016年10月以830萬購入，剛過SSD鬆綁期即沽出，帳面獲利112萬，單位升值13%。

1. 幾個月來已累積勁多需求.
2. 30萬人抽居屋抽唔到
3. 市場嚴重缺盤, 未必有得睇樓
4. 移民友得個講字
5. 年年春節後例小陽春
6. 你唔買, 人地都買
7. 自己諗

大家慢小小入市，唔好咁快，買貴哂業主仲點加貨收租

睇升就買
睇跌就租

租樓日日賺

大多數香港普通市民得層樓, 無咩其他asset , 不過依家又要年金/ 逆按,
老左都唔洗仔女養。

移民好過啦

又stat 又econ 又finance....

你由鳩佢地啦... 佢地要活係呢個幻想入面先可以好好生活

而家未到800萬喎ching。

關咩事，大多數人買樓5年內走啦（可能攞嚟移民/換樓），業權關佢咩事，你只要確保5年內唔支爆咁你賣得切。咪無事囉。

以供樓負擔比率計算，香港現時為74%，而這個數字是以7成按揭計算。也是就說，一般市民就算付出3成首期，仍要動用收入74%去供樓，數字遠遠高於1998至2017年20年平均水平的44%。如果借用8成甚至9成按揭，供樓負擔比率就會更高。

只能說呢家買樓 難以再有5年前、十年前、廿年前既大升幅（比通漲、人工升幅）你只能期望佢慢+少升/不跌

因為再爆升落去 我相信香港會變委內瑞拉 d人唔理後果咁暴動 搶劫 殺人

買999 年嗰啲囉有錢的話

買完之後，洗唔洗說服你唔好跳樓？

歷史文件黎

樓上有巴打講得幾岩，我都無諗過
到你租樓租到退休
之後仲邊有人再想租比你？
唔驚你無啦啦死左咩
除非你排公屋，或者本身儲左好多錢用到死
唔係無樓真係唔知點算
要訓街
同埋到時無收入，就算有人租比你，月月幾千蚊租你租得幾耐？
你睇下d月光族

唔好買。租樓冇得輸

只係岩一半，供樓既利息，管理費，差餉，印花稅，保險全部都係消費，現時租金回報率平均係2.x%，供樓利息係2.675%，所以租樓同供樓既消費其喺係一樣，只不過供樓除左比一筆消費外，每月仲要儲蓄（供本），如果唔考慮加租同埋將來樓價升值既話，每月供樓既消費除時比租樓仲高。

依定600萬樓租14000-15000左右，9成按供要22000，計埋差餉管理費24000左右，首期加雜費90萬到，如果租樓30年後都比供樓多左幾百萬資產，不過係現金咁解唔係層樓。

岩岩北京先有單話收樓唔賠千幾人出黎同政府死過

連登年年都叫人唔好買，火棒，樓爆，而家個個都發大達.
得班蠢人，傻仔先會買樓，窮到幾年先賺得一兩球

唔好買， 2048之後有香港血統嘅會比中共送入集中營。

其實你分散投資買股票都三厘幾
Leverage 係細啲，但可分散
心安好多
如果買樓搞到你覺都無得瞓日日諗住跌唔跌，都無意思啦

你唔想克警做你業主既,就買

即係咁 我睇過十個盤 有兩個係套錢移民 你自問自己可以有現在一次過有六七百萬係身 就真係可以選擇唔買 直接走 不過你去到外國都可能唔夠用

都唔駛long term
陷家產支那今年降左3次準 豬肉都貴左double價

買就一定買，但是不是依家買。

點樣用收入嘅74%供樓？
計條數來睇下，唔好鳩up

點解要唔考慮將來加租和樓升值？ 你是咪弱智？
呢個先係最大問題

30年唔加租？ 傻鳩來

Hk01 引用人地數據
今年1月份既新聞 自己去搵

不嬲分析都要假設部分variable不變，尤其係未知既,掉返轉我夠可以問你28年2047唔會比人收樓？傻鳩來

樓豬有心理準備跳樓其實可以買

其實你當首期係按金
供樓係租金
簽咗三年死約
就唔會俾30年供款嚇親

如果你俾得起兩份首期
就更加進可攻退可守
留返一注跌市撈貨

一句講晒
入唔入市睇實力多過睇時機
有實力嘅
97高位接貨捱過負資產
到而家都係笑到gapgap聲
實力或者定力唔夠嘅
近十年咩位賣樓都係賣平咗

因為呢個係未知，你地夠假設唔加息，2047唔收樓，對你地有利既假切就可以，無利就唔得，弱智

所以淡友都係智商有限先做淡友
30年唔加租 講出黎都比狗吠 碟頭飯今日都$50 ，十年前$30有找

再講2047收與唔收樓，做租客支出與risk一樣大過業主

我果層上手14年買5.9m
19年9.4m接貨

人地賺3.6m，仲要慳左租，同類房型講緊依家月租2萬

依家佢夠錢兩房轉三房啦
供多357年又可以加按買多層收租

如果打算同老豆老母住成世，或者本身有槓桿投資回報好過買樓，咁咪唔好買囉

2047收與唔收樓都已經假設左，兩個結果亦都講過無數次。只係淡友唔聽入耳

未知未知，唔講30年咁遠。你覺得5年後樓價租金平過今日咩？

樓跌呢

你地講買樓夠唔提加息？你搵比我睇邊度試過30年無加息？所以話業主只不過係早幾年出世樓價平做低賤工都買到樓，智商低無下限
收唔收樓對租客有咩risk?你地成日講買既好處係30年後有件資產，租既乜都無，咁如果2047收樓既買樓咪又係咩都無。

除非你想係香港長住，接受得到呢家既政治
或者你唔諗住移民
或者你呢四個月都可以當冇事發生

咁你就可以買。

現金購買力跌銀行存款跌，樓跌如果做9成按就身家leverage 9倍跌

點收租？托親戚？果邊地產幫收？

唔駛講咁多, 一張圖就夠

見啲人成日用息平一定要按盡佢買樓，唔買keep現金唔抵等，但好似都只係建基於樓巿會繼續升，如果跌市講法就唔同哂

股票只升唔跌？
日日有得睇住恒指升定跌，你仲驚啦

學人講加息，但你又真係唔識架喎 講左咁多年加左幾多？ 業主負擔大左幾多？

成日幻想2047收樓呢d極低機率嘅事，不如FF下中六合彩

你地恥笑嘅保升依家坐喺度等升到5球，你就繼續幻想等2047收地高下立見

結婚焗買

照你咁講
supply就上升
樓市上升

收息+分散投資
得幾百萬係手但成世比人揸春袋真係無謂
其實好多人都想睇人買樓
好多人都睇人仆街最開心

認眞

美國並非無可能再減息

揸現金一定蝕

當然你都可以話唔一定要買樓

以前首期要一球先上到車你開聲屌，fine~

而家降低門檻放寬50萬首期就得，你又屌

你有心買樓既，就會一直keep住儲錢等機會。而家終於有機會喇，又講乜乜77，再屌

喂大哥，一百萬賣400呎比你好唔好？出面篤串魚蛋都已經10蚊串啦！機會真係留比有準備既人，而唔係日日叫春樓價就會跌，成日2047論、加息論、移民論⋯

2047前你係咪仲要住呀？

加息？低息左好幾十年喇，班業主就黎供完樓添喇！

移民？打開你本存摺睇吓你有幾多錢先講，冇返4,5球都唔好幻想可以移到民

當你呢一刻仲響電腦前屌緊鬼既時候，點解有另一班人仍然成功上到車呢？

加息咁又點，你份人工會加架嘛，況且而家買樓要做齊壓力測試，風險管理一開始做好左，加息對業主真係諗唔到有幾大影響

2047收樓論⋯⋯講都講到口臭，中聯辦都要掃香港樓，咁你諗下收樓論仲成唔成立啦

移民多， 但都唔夠每日150人多
每年54750人落黎呀! 重有16年專才計劃有10404人
再加出生人數為53,700人，死亡人數為47,000人

每年增加人口71000人

HK01 2018年新聞 香港未來5年公營房屋建屋量100800伙
(當7:3比例) 私樓43200伙， 5年建屋144000個單位
每年建屋數目 28800 (5年後情況再惡劣)

香港房屋問題5年內一定唔會改善， 就算新樓大部分都係無交通配套的地方

睇到有d人仲講緊供樓頭幾年淨係供息，已經唔駛討論啦，呢個情況係以前p+年代供樓先會發生，唔係話睇好定睇淡，係連基本資訊都冇掌握好

一人住一個單位咩？香港平均家庭每戶2.8人，71000人每年平均對住屋需求增加係25000伙，仲有每日150係家庭團聚，佢地起香港本身就有地方住緊，唔通叫個老婆黎香港後要一人住一間？

成日用近10年數據當係未來30年指標，你睇下97果陣利率幾多先講啦，美國聯儲局都話長久量化寬鬆係唔可能，係trump要爭取連住迫聯儲局加息，你估trump仲可以做多30年美國總統？

2047收地你覺得好出奇？今日都發生緊啦，1蚊都唔賠呀傻仔

幻想當然美好，但現實香港建屋量永遠唔達標

2019年9月文章
「政府公營房屋建屋量持續低迷，當中的公屋及綠置居建屋量，明年將只達預期一半的約6,000伙。即使是資助出售房屋建屋量，未來五年也無法達到長策會每年目標的8,000伙，在2021/22及2022/23年度，預計只有3,000及3,500伙。 」

新落成單位掃管笏， 古洞，東涌， 梅窩 大家又唔會住
市區啟德， 將軍澳市區新樓太貴買唔起

太古城呀

即係你堅信2047一定會收地，視死如歸？ 你亦堅信遲早加息會好似97一樣？

業主就收唔收地 加唔加息 都已經做好風險管理

如果2047無收地無大加息，你會點？

只升不跌已經最大原因
世界上得佢同開賭咁賺

依家經濟咁差，如果樓市爆煲，樓價平過依家有幾咁出奇？

你應該講緊減息?

但歷史話比我地知， 美孚新村50年前賣9萬蚊
現在已經通脹80倍

如果25年內只通脹1倍租金， 假設2047年全港被收樓
除非你移民， 否則你最少付出兩層樓的租金了

2047年某d連登仔會移民火星
地球唔適合佢地住
所以買樓既係on9

唔係我堅信，而係我講我論點既時候係無考慮將來未發生既事，未知既事我就唔去估，但你地死話要計埋未來可能加租，可能樓價升乜乜柒柒，我先問返你地點解唔考慮埋未來可能既收地加息風險，做人公平d，唔可以對你地有利既可能就計，無利既就唔計。

你都幾弱智喎，自己單方面死撐2047收樓論，但又話無考慮將來未發生嘅事，呢個就係業主同廢淡思維分別

廢淡淨係識睇今日，業主就做足未來風險管理，加唔加息收唔收地一早諗好晒使乜你擔心

經濟差都要住，樓價有冇平到呀？ 收爆票呀人地
所謂經濟差都只係旅遊業相關啫

睇晒d回覆先講啦文盲，自己攞黎柒

唔屌你以為自己識好多
先唔講可以1開4
唔買樓租樓蝕幾撚多
加埋13年後升咁多 買左都仲好意思話係輸家
我係你真係跳樓算 蠢撚過豬
你比幾多息呀 有咩投資槓桿升多過13後借錢買樓呀
你咩stat黎 真係笑死人

當我文盲啦，比你解釋下啦咁

睇晒咁多個留言, 話買既原因簡單講得一個: 驚佢越黎越貴
當你買一樣資產個原因唔係因為佢抵買, 而係驚遲買會買貴左就要小心
我自己都係夠首期又供得起, 不過都選擇繼續租
講到尾都係為啖氣, 想賭佢樓巿會跌姐
我無水晶球, 你想買咪買, 想租咪租, 諗咁多個人都好攰

返返去最基本嘅原則：需求
你想係香港住一世咪買
要諗升升跌跌抵唔抵根本係第二樣野黎
升你又覺得升唔夠
跌又係覺得唔夠平

新樓好多都唔係2047 到期，如果你咁concern 28年大限，其實可以買2065到期果d

I know how that feel, 呢幾日都諗到個人好攰
睇完以上咁多位巴打嘅討論, 雖然學多左野, 但更攰

同你一樣
但黎緊要自住 一定要買了
但聽講今年唔做按要拖到下年先成交

2015年同事360萬買屯門樓，當年高位接，破頂上新聞，俾人笑傻仔接火棒，準備跳樓，最近600萬賣左，準備換間大啲.信連登得天下，包你發達，唔好買樓

你唔買 大把人買
點解要教精你

買外國樓會唔會係另類投資

我支持你諗法， 賭下等跌市未必無壞

只要你知道
3年租等於1成首期，長遠通脹越黎越貴係必定發生的事

同你一樣，都係咁諗。我申請緊移民，如果真係升到買唔到去多倫多3球買個600尺算。

綁30年，供到死，大壓力

其實前施政報告前好多盤都跌返1成啦，經濟下行周期博得過，何況供樓2.675厘息3年都8厘，實際租樓3年只係用樓價2%去賭，仲未計雜費，當用2%期權金買個option，抵博。

老左唔會租比你

想知準備移民 移緊民既巴打會唔會都照喺香港買樓投資？

我申請緊咋，但屋企人起果面，移到應該唔買，我媽話港樓如果真係升到800萬，拎300萬去加拿大買，剩低5球起果面已經好好洗，搵份hea工夠

20中 想15-20年後移民加拿大
今年都買左樓 始終覺得用資產黎追資產/儲錢 將來移民時會多啲選擇

姐係用3年時間賭佢跌多過一成就已經賺左

如香港已用哂人頭買盡左，香港以外，做物業投資最好既國家係咪英國？

唔買樓買美股都一樣得姐, 抗通脹既資產有好多

仲有3年入面供樓比左既本(供額減利息)?

其實都係 認同有好多其他選擇

其實要預香港經濟下行五至十年，中美貿易戰都已經開始冷戰階段
基本上中國經濟下行，導到香港經濟一齊下行
其實樓價跌又好，負資產都未算最恐怖，一個唔該失業就真係
所以如果份工係穩定到政府工，就算經濟下行都係凍薪為主，如果唔係

但始終呢段時間都有住既需要
都要準備下成家立室 冇計

更正五至十年係基本，隨時仲多
除非中國改革，肯跟美國條件，咁就會慢慢恢復

買reits好過。 驚支共既買其他國家reits大把選擇。係槓桿無咁高 講真而家經濟環境其實唔適合做高槓桿。八球樓做九按根本就送人去死

小弟作為一個近來成日去聽移民講座既人，可以話你聽，想用投資條路想移到民去第一世界既話，只係揸住四五球，你可以返屋企訓覺發過好夢好過

其實買美股會安全好多，始終而家都係美國最惡最大
佢就算經濟下行都會升番上黎
唔似香港同中國，中國仲要話出現廠商逃亡潮加滯脹，而家香港咁靠中國，基本上一齊收皮

你呢幾日冇睇新聞？ 中共隨時收樓收地 幾日內要你搬走
如果你真係買左 到你供完樓 2047 你仲有幾耐命享受？

態度正確
不過申請 express entry 或者省提名最好係早些少，30 歲頭係最好時機，年齡再大先申請反而不利

住三年賣樓

就算跌市

如果輸舊錢少過租三年開支

都值得買

有錢嘅話留返啲錢係身邊好過，你都唔知之後會點樣，忽然間要逃走做難民都有可能㗎嘛。
我自己上年買咗，一甩辣椒即放，你依家買樓就係幫人接火棒。

如果對樓市好有信心可以當投資嘅

負皮我係咪覺得中共可以令美國跪低

供到2047樓爆，接火棒，30年，收地，講得來人地買完已經賺左過百萬

正確
600萬樓，跌1成60萬

租金14k, 16.8萬1年， 3年約50萬
首期60萬， 借540萬 2.625%供樓21689 ， 30年供款利息約本金一半， 即每月10844， 3年39萬利息
3年約樓價2%左右，即係3年10萬

睇你賭唔賭啦， 3年光陰做賭注
跌10%平50萬， 打和輸10萬，升10%貴60萬

但除非你有堅定決心未來升跌都必定入市，否則我建議買樓， 普通人心態就係再升你唔會入市，跌太少又等下， 遲下結婚，生左小朋友，安於現狀更加無時間心情睇樓，最後入市資格都無左， 租一世樓，太多呢類人

話2047會收晒啲樓，就好似97前啲人話回歸後紅館會日日舉行批鬥大會一樣 2047問題係變一國一制，但大陸樓咪一樣貴，政府要收一條村啲村民都同你勇武開山刀石油氣，反而想睇共狗一次過沒收全香港資產

20中就買到樓

爸打個背景咁勁去邊到都得啦

我屋企都計畫呢一兩年移

但短期內唔會對香港樓市睇淡

賺盡埋個香港樓市

同埋首次買家又有稅免

連登仔想像力豐富

喺香港都生存唔到，做二等公民又會生存到

十年後保升800萬一d都唔出奇你就繼續FF樓爆, 2047, 移民

細價樓去睇新樓盤時先發覺原來香港真係多有錢人 個陣6月之前 在場好多年輕情侶 一家大細 反而連登所講既比大陸人炒貴晒真係唔多覺有

2047論、移民論果D
全部無睇過樓低收入買唔起樓既人

緊係5買，呢個局面一日味解決都5好買，真心5明點解兒加仲有人上車

1.供2萬起碼1萬自己錢(依個非常重要)
2.買左唔駛驚比業主趕走
3.買樓點都威過租樓
4.層次升級
5.樓係住一世點都要買 唔通真係租成世咩

沙士個陣 個個都係你咁諗
結果

我喺銀行排counter隊嗰陣都聽到後面幾個呀伯講自己渣住層樓又再買樓
香港人真係好鍾意買樓

老老實實，港樓幫到你搵錢移民

再簡單d諗，第日老左仲邊有業主肯租樓比你住？到時一把年紀唔通瞓街呀？

但佢哋諗野非黑即白，只可任擇其一

可唔可以教下大家住公屋

可唔可以教下大家住緊公屋, 點樣 "拎300萬去加拿大買，剩低5球起果面已經好好洗"??
連登仔個個都係公屋富豪

其實大陸主線城巿樓價都唔平，2047真係會跌到渣到無？

你講黎講去都係2047，人地講乜鳩又2047，驚咪唔好買

買唔係問題， 一定有人租， 你估一成就無人租咩
但值得考慮既係， 2047 年 土地問題 政府會點保證？ 無人知，政府亦無確切地給出明確答案。
自己諗， 圓其實可以 但 仆街唔好喊

睇下你想從邊個角度去考慮：投資角度定係生活角度?

生活角度：買了自己嘅物業，就係自己的。唔使驚比業主踢走，唔使驚加租，可以按自己嘅喜好裝修裝飾間屋。正所謂安居樂業，安咗居個人會比較定好多，然後可以花精精去發展其他事業。

投資方面：而家呢個時點未必係買樓最好嘅時點。始終由03年起已經升咗好幾陪。有幾個方面會利好樓市：

-仍然好低息
-MA有壓力測試指引，而家呢個年代唔會發生97年崩盤
-可以拉長供30年
-人口愈多愈多，供應少
-通脹
-QE

亦有不利好的：

-社會不穩
-失業率有機會上升
-銀行結餘一直下跌，有機會加息

現在呢個點買入，唔好期望好似早年咁會立即有巨大回報。個回報會非常漫長。但每過一年，你就賺取咗3%租金回報，相等於十年後你既成本得番7折，廿年後得番4折，30年後成本是一折。2047香港樓價歸0應該冇可能。所以拉長來看會比租樓好。但頭幾年既波幅會令個心好難受。住多十年八年就好大機會賺曬。

其實俾既息係連一半都無, 樓按呢種loan type多數係reducing balance 來計, 一開始係差唔多一半係息, 之後會越來越少息,
以供足30年來計 :
600萬樓, 借9成, 即係借540萬, 最後俾既息既總數大約係220萬左右,
本息比 = 540:220 ,
大約係5:2,
即係平均計返, 你供2萬, 其中得6000左右係息, 另外14000係放左入樓市到做投資, 比較返我每個月直接要俾15K租但無回報, 長期計我都係會揀買樓,
當然短期睇淡等再跌少少先買, 的確可以即時慳返D, 但in the end都係會買樓

無計架啦，鬼叫你係香港人，幾貴都要硬食（價/租）

如果非自租

買個單位當儲錢加博升值

點睇

要租樓既寧願買來自住都好過繼續租

做保安22k都買到保升啦，有咩咁出奇

如果香港衰退到搵著數嗰D（新移民）同大地產財閥走晒，比你10按樓價都會lam。但你要預人工同大灣區接軌（接軌咗新移民先無誘因落嚟，佢哋大陸大把樓）。即係話，買樓成本其實根本無改變。比你人工5-7K 樓價 250M都係冇乜機會買得起。

所以我覺得喺經濟唔衰退嘅情況下，銀行adopt 800萬9按之後2-3個月（而家好似話2020先開始批，想買可以申請定先）應該係近10年最容易買樓嘅時候。你將09年人工map返樓價就知道。

點解要收唔可以續多50年至2097? 將香港變做中國其中一個城市有乜著數？

唔駛說服 唔好買

點會呢 到2047個個都話中共會即時收返

0蚊買

連燈仔話唔好買，已經係一個好重要既原因

［行動post］10.25元朗有學生要送返學

邊度保安22K買保升？ 屈機男？

依家公屋仔渣住幾百幻cash真有錢

因為對於香港人黎講民主跟本唔care, 有樓就ok

正確， 越來越少息

但我加完按之後又換左樓， 雖然資產同生活質素上升， 但負債同供款一次比一次多，永續30年

正常一定係再續 不過條款會唔同左

點解要咁蠢, 有乜嘢好得個租樓 ?
只有傻仔先會買樓，而你係聰明人， 根本就唔需要有物業。

買 >>> 租
完

炒貴晒先泥買，我代業主多謝你

買過樓都知，尼個工種其實可以唔存在

你自己儲左好多錢？

係囉, 大家樂D 焗豬排飯都比人炒貴左, 我代大家樂多謝香港人。

個飯比十年前貴咁多都去食, 香港人都ON99

唔說服
你買就買 唔買就唔買
到時 邊個贏邊個輸 自己負責

on99, 不嬲冇食焗豬

宣加都急升緊，之前我都睇錯以為慢慢升番。

愉景新城兩房戶重上700萬 呎價月內彈逾一成

大陸依家只講錢 佢自己都投資左咁多在香港 收回變返中國一個城市 對佢零利益可言 點會做

on鳩先買樓，咁你係咪on鳩仔呀？

係

咁 97 03 08 果浸點解會跌？

急就依家買
唔急就等跌先買

急就幾時都有需要
唔急的話，依家買太高風險同埋一定要追價，冇人知幾時到頂，可能就係你個單位，所以為免做水魚都係唔好買住。

老豆97 買， 依家心諗點解唔買多d , fyi

地小人多

70%係林鄭鳩up，用20年7成按揭去計，但其實金管局每個月有report，平均按揭成數係45%左右，平均年期係27年左右，用返呢d數會拍落去私樓平均收入，會係大概35%

都係嗰句，睇好睇淡冇所謂，但資訊要同事實同步

當儲錢
磚頭保值係至理明言。
好多人話識投資但又一塊磚頭都冇，其實完全冇說服力。

除非樓主手頭上已有幾層，係打算買多間投資，就可以再三考慮。

當買個保險，日後退休點都有層樓收租或自用。
冇野比磚頭更靠得住。

老婆 老豆老母都唔夠手頭上有樓咁靠得著。

諗下就個一定唔會輸

負資產呢D野唔好諗，你原本咩都冇。買到第一層樓。
當你負資產破產。幾年後比心機工作又係一條好漢

你買樓
等如交稅收比差佬買彈打手足
訓麥當勞頂住先

支持訓街文化
但一個訓冇用

只要全港訓街合理化，香港就唔會有地產霸權

女神：冇樓？bye

咪係 按揭比錢銀行
政府用銀行錢打返你

你鐘意買就買wfc

龍市gogogo

共產黨治下所有合約都係廢話

15%買保險

你岩， 但2047 一定要再補錢

有緊急住屋需要，要成家立室，負擔得起，就自然會思考你個問題。而靜觀樓市嘅代價，就係可能越等越貴，當然賭贏嘅就可以慳幾球。可悲嘅係，香港哩幾個月嘅慘況都唔太動搖到樓價，一個按揭放寬就出現轉勢，而又有幾多人會估到？

多年嚟，香港樓市令腳踏實地等上車嘅用家失望過太多次，幾年積蓄都追唔到一半樓價升幅，越睇越怯，最後死死氣由非九龍不住，睇到大西北龍床盤。唔難想像6，7年前結婚嘅兩口子，思前想後決定睇淡，嚟到今時今日一家四口仲租住樓嘅苦況。

講到尾，喺考慮買唔買樓嘅同時，亦要諗下你等唔等得起，同埋為乜而等。始終人生任何事都存在風險。

利息會越黎越少
最公道既方法係除開30年 計平均
利息6700一個月

另外供款額基本上係穩定
而你今日租600萬樓12000
下年比人加租到12500/13000 既機會
係遠遠大於唔加你租 或減租

你搬一次屋 連地產佣金 都成皮 我加你500 一年先6000
你搬唔搬好？

發覺依家係連登講買樓, 就一定會比人圍屌

#203 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個巴打講得幾清晰，比你參考下 期待你嘅反咬

有錢人同窮人既分別，你想做咩自己諗

咁點解唔2046 2045放左佢？你怕壓價 我諗2037 賣ok l啦呱

買左樓唔洗瞓街